**蠡园**是一座位于[中国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[江苏省](../Page/江苏省.md "wikilink")[无锡市](../Page/无锡市.md "wikilink")[滨湖区的国家AAAA级风景区](../Page/滨湖区.md "wikilink")，因地处[蠡湖北岸而得名](../Page/蠡湖.md "wikilink")。蠡湖则因春秋时越国大夫[范蠡而得名](../Page/范蠡.md "wikilink")，相传[春秋时期](../Page/春秋时期.md "wikilink")，[越国](../Page/越国.md "wikilink")[大夫范蠡帮助](../Page/大夫.md "wikilink")[越王灭](../Page/越王.md "wikilink")[吴之后](../Page/吴.md "wikilink")，曾携佳人[西施于此泛舟](../Page/西施.md "wikilink")。蠡园是[太湖风景名胜区的主要景点之一](../Page/太湖.md "wikilink")，也是无锡市的主要传统旅游景点之一。\[1\]\[2\]

蠡园面积8.2公顷，水面占3.5公顷，以水景见长。\[3\]

民国初年，青祁村人虞循真在这里建造了青祁八景（即梅埠香雪、柳浪闻莺、南堤春晓、曲渊观鱼、东瀛佳色、桂林天香、枫台顾曲和月波平眺），这便是蠡园历史的开端。\[4\]1927年至1936年，同村工商界人士王禹卿、王亢元父子利用原有基础，兴建蠡园；1930年王家的亲戚陈梅芳在上海经营致富，也在其西侧兴建“渔庄”，又名“赛蠡园”。\[5\]1952年，新政府将两园合并，作为公园开放，并扩建蠡园长廊约200米，使蠡园与渔庄相连。

蠡园主要包括中部的假山区，西部的湖滨长堤及四季亭，以及东部的临水千步长廊（长289米）、湖心亭及1982年拓建的层波叠影新区。四季亭建于1954年，均为黄顶红柱，是蠡园的主体景区，春亭旁种梅花，夏亭旁种夹竹桃、秋亭旁栽桂花、冬亭旁种腊梅。水榭和小巧玲珑的凝春塔相邻，是蠡园的标志。

## 参考来源

<references />

## 参见

  - [蠡湖公园](../Page/蠡湖公园.md "wikilink")
  - [蠡湖](../Page/蠡湖.md "wikilink")
  - [范蠡公园](../Page/范蠡公园.md "wikilink")

[Category:江苏中式园林](../Category/江苏中式园林.md "wikilink")
[Category:无锡文物保护单位](../Category/无锡文物保护单位.md "wikilink")
[Category:无锡园林](../Category/无锡园林.md "wikilink")
[Category:国家4A级旅游景区](../Category/国家4A级旅游景区.md "wikilink")
[Category:滨湖区](../Category/滨湖区.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.